
# JavaScript Chat

Themes
 - Templates in Node.js
 - POST url-encoded (native) request
 - Authorization and sessions
 - Ajax
 - JavaScript polling
 - WebSocket chat

Рассмотрим три варианта реализации чата
 - серверный 
 - Ajax
 - на WebSockets

В [tasks.md](tasks.md) разобраны шаги для каждой из реализаций. Шаги реализуют бизнес-логику:
 - авторизация, подтверждение авторизации
 - доставка сообщений
 - новое сообщение 

## Серверный чат

 + не требует клиентского JavaScript
 + вся логика на строне сервера
 - необходимо хранить все сообщения на сервере
 - нет обновлений на стороне клиента (ad-hoc: делать во frame или iframe, который обновляется на основе заголовка страницы)

При перезапросе страницы на клиентскую строну всегда отправляются все сообщения, начиная с времени первого подключения. 

## SPA + Ajax

 + независимость отображения от модели
 + REST API: возможность интеграции с другими сервисами
 - необходимо хранить те сообщения на сервере, которые не получены всеми клиентами
 - постоянные запросы обновлений (polling) 

При обновлении данных, запрашиваются данные старше последнего полученного ответа.

<https://davidwalsh.name/javascript-polling>

 
## WebSockets
  
 + независимость отображения от модели
 + сообщения на сервере не сохраняются
 - невозможность интегрироваться по REST API 

